import { Question } from './types';

export const DATA_GINOBS_2023: Question[] = [
  {
    id: 271,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 33: Cáncer de endometrio",
    pregunta: "Son variables de mal pronóstico en el cáncer endometrial:",
    opciones: {
      a: "Citología peritoneal negativa para células cancerosas en tumores grandes",
      b: "Presencia de invasión miometrial con invasión del seno vascular linfático",
      c: "Tumores en mujeres jóvenes y etapa quirúrgica avanzada",
      d: "Niveles bajos de expresión tumoral de receptores estrógenos (ER) y progesterona (PR)"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 272,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 23: Incontinencia urinaria",
    pregunta: "La incontinencia urinaria en la mujer puede producirse por:",
    opciones: {
      a: "Disminución de la presión de cierre uretral",
      b: "Aumento de la presión intrauretral",
      c: "Contracción del músculo detrusor y relajación del esfínter uretral",
      d: "Fármacos que relajan el esfínter uretral y los músculos elevadores del ano"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 273,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 21: Transición a la menopausia",
    pregunta: "La transición a la menopausia se caracteriza por:",
    opciones: {
      a: "Anovulación y cese de menstruaciones",
      b: "FSH elevada, ciclos irregulares, anovulación",
      c: "Ciclos de 60 días, FSH normal, estradiol normal",
      d: "Ciclos regulares, FSH baja, estradiol aumentado"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 274,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 10: Endometriosis",
    pregunta: "En los mecanismos hormonales implicados en la génesis de los implantes endometriósicos ocurre:",
    opciones: {
      a: "Conversión de androstenediona a estradiol por la 17-β hidroxiesteroide deshidrogenasa tipo 1",
      b: "Se suprime la expresión del receptor estrogénico, lo cual disminuye la inducción del receptor de progesterona",
      c: "Se incrementa la actividad de 17-β hidroxiesteroide deshidrogenasa tipo 2",
      d: "Se reprime la actividad de las MMP (metaloproteinasas de la matriz) resultante de la resistencia a la progesterona"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 275,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 17: Síndrome de ovario poliquístico",
    pregunta: "En la patogenia de la alopecia que se observa en el síndrome de ovario poliquístico, intervienen, señalar lo correcto:",
    opciones: {
      a: "Exceso de actividad de la 5-alfa reductasa",
      b: "Disminución en la producción de 21-hidroxilasa",
      c: "Disminución de la concentración de dihidrotestosterona",
      d: "Aumento de las globulinas transportadoras de hormonas sexuales"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 276,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 2: Técnicas utilizadas para el estudio de imagen en ginecología",
    pregunta: "La sonohisterografía, como método diagnóstico en ginecología consiste en:",
    opciones: {
      a: "Ecografía con solución salina en cavidad endometrial a través de un catéter",
      b: "Mide la rigidez de un tejido en estado fisiológico y patológico",
      c: "Inyección de un contraste ecógeno durante la ecografía en tiempo real",
      d: "Tiene tres componentes principales: volumen, procesamiento y visualización"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 277,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 3: Infecciones ginecológicas",
    pregunta: "Usted detecta en una paciente el “signo del surco”. Este surco característico es producto de la linfadenomegalia con confluencia de ganglios en uno y otro lado del arco crural y acompaña al cuadro de:",
    opciones: {
      a: "Chancroide",
      b: "Linfogranuloma venéreo",
      c: "Sídilís",
      d: "Virus herpes simple"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 278,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 3: Infecciones ginecológicas",
    pregunta: "Usted recibe a una paciente adolescente, nulípara, con antecedente de conducta sexual promiscua cuyo motivo de consulta es una lesión ulcerosa en genitales externos y región perianal, no dolorosa, aislada, que tiene bordes redondeados y elevados y una base no infectada, sin otros síntomas. Su diagnóstico probable es:",
    opciones: {
      a: "Linfogranuloma",
      b: "Chancroide",
      c: "Virus Papiloma Humano",
      d: "Chancro sifilítico"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 279,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 8: Hemorragia uterina anormal",
    pregunta: "Con respecto a la patogenia de los leiomiomas, marque lo correcto:",
    opciones: {
      a: "Provienen de líneas citogenéticas independientes en un mismo útero",
      b: "Aparecen fuera de los años reproductivos",
      c: "Surgen tumores nuevos luego de la menopausia y tienden a ser tumores de gran tamaño",
      d: "Las células contienen escasos receptores de estrógenos"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 280,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 31: Cáncer vulvar",
    pregunta: "Las neoplasias escamosas vulvares se desarrollan predominantemente en:",
    opciones: {
      a: "Triángulos urogenitales",
      b: "Región del clítoris",
      c: "Línea de Hart",
      d: "Glandulas de Bartholin"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 281,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 5: Anticonceptivos",
    pregunta: "Durante el uso de los anticonceptivos, los quistes ováricos funcionales se forman con mayor frecuencia en mujeres que utilizan:",
    opciones: {
      a: "Anticonceptivos orales combinados",
      b: "Anticonceptivos transdérmicos de estrógenos asociados a progestágenos",
      c: "Dispositivos intrauterinos metálicos",
      d: "Anticonceptivos que contienen sólo progestágeno"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 282,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Gin - Cap 5: Anticonceptivos",
    pregunta: "Durante el uso de los anticonceptivos, los quistes ováricos funcionales se forman con mayor frecuencia en mujeres que utilizan: (Pregunta duplicada en examen)",
    opciones: {
      a: "Anticonceptivos orales combinados",
      b: "Anticonceptivos transdérmicos de estrógenos asociados a progestágenos",
      c: "Dispositivos intrauterinos metálicos",
      d: "Anticonceptivos que contienen sólo progestágeno"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 283,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Obs - Cap 37: Complicaciones puerperales",
    pregunta: "Dentro de las complicaciones en el puerperio es característico del flemon parametrial:",
    opciones: {
      a: "Generalmente son bilaterales",
      b: "Se limitan a la región parametrial en la base del ligamento ancho",
      c: "Se acompaña de necrosis considerable de los tejidos circundantes a la incisión abdominal o la episiotomía",
      d: "Tiende a extenderse por los trayectos venosos pudiendo provocar trombosis"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 284,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Obs - Cap 36: Puerperio",
    pregunta: "Respecto al reinicio del coito después del parto, el epitelio vaginal es delgado y existe muy poca lubricación después de la estimulación sexual, lo que se debe a un estado:",
    opciones: {
      a: "Hipoestrogénico consecutivo al parto",
      b: "Hiperestrogénico asociado a la lactancia materna",
      c: "Hiperprolactínico asociado a la bajada de leche materna",
      d: "Hiperandrogénico por la descarga masiva de FSH (hormona foliculoestimulante)"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 285,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Obs - Cap 29: Parto vaginal quirúrgico",
    pregunta: "En la histerectomía total periparto, la condición que puede dificultar la identificación de la unión cervicovaginal por palpación constituye:",
    opciones: {
      a: "El borramiento y la dilatación considerable del cuello uterino",
      b: "La tortuosidad de las arterias uterinas que aumentan su calibre considerablemente durante el embarazo",
      c: "El engrosamiento de los parámetros por la imbibición gravídica",
      d: "La elevación sostenida del anillo de Bandl"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 286,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Obs - Cap 22: Trabajo de parto normal",
    pregunta: "Dentro de la clasificación de las presentaciones pélvicas, en el denominado feto astrónomo, el mismo se encuentra con:",
    opciones: {
      a: "El eje del hombro fetal perpendicular al eje de sus caderas",
      b: "La cabeza en hiperflexión forzada",
      c: "La cabeza en hiperextensión extrema",
      d: "Las nalgas por encima del estrecho superior de la pelvis materna"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 287,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Obs - Cap 22: Trabajo de parto normal",
    pregunta: "Durante el período expulsivo del trabajo de parto en una presentación cefálica, luego de la salida de la cabeza fetal se produce la rotación externa que indica lo siguiente:",
    opciones: {
      a: "El diámetro biacromial ha rotado en el diámetro anteroposterior de la pelvis",
      b: "Se produjo el descenso del hombro anterior por debajo de la sínfisis materna",
      c: "El diámetro oblicuo izquierdo materno se puso en concordancia con el diámetro biparietal",
      d: "Se produjo el descenso del hombro posterior por fuera del coxis materno"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 288,
    specialty: "Gineco-Obstetricia",
    year: 2023,
    tema: "Williams Obs - Cap 29: Parto vaginal quirúrgico",
    pregunta: "En la episiotomía media, es característico de esta técnica respecto a la mediolateral, lo siguiente:",
    opciones: {
      a: "La reparación quirúrgica resulta más difícil",
      b: "La dispaurenia es frecuente",
      c: "La hemorragia es menor",
      d: "La extensión del desgarro es poco frecuente"
    },
    respuesta: "c"
  }
];